【名家搶先睇】國泰仲衰過當年中信泰富（散子）

業績期嚟到尾聲，今次業績期最令人有驚無喜嘅都可以話係國泰（293）輸燃油對沖輸入肉，呢幾年國泰計計埋埋淨係輸對沖合約都輸咗成180億，呢單嘢令筆者回想起當年中信泰富（現稱中信股份）響2008年輸外滙累計期權合約。

蘋果讀者都算係年輕，不妨提一提呢段歷史，2008年10月某一日，藍籌中信泰富突然公布炒輸外滙金額達到155億元，中間細節有興趣讀者可以上網翻查資料。

反觀因管理不善…（下省數十字）國泰航空，燃油對沖輸足三年，管理層可以賴落去啲九唔搭八嘅原因（聞說連做衍生產品嘅banker都恥笑佢），仲可以一個唔使走，都可算是企業界嘅經典。相對於中信泰富當年嘅中信集團即派常振明南下救火，而當時已做咗中信泰富主席超過十年嘅榮智健連同佢家族成員全部都要離開，走嘅仲包括當時第二把交椅范鴻齡。而榮智健亦因而惹上官非。

過去一直受市場追棒嘅呢個英資公司，響呢個關節眼上連中資公司都不如。當年中信泰富呢一役，換哂管理層之後，9年後既今日投資者對佢仲有啲驚驚地。因航輸足三年，合約仲有兩年，管理層唔似會有變動，再走落去，結果有兩個，一是等再過兩年先換管理層，然後將所有責任推向舊管理層，公司重新出發。二是一直等品牌價值越跌越低，直到一日，品牌價值低過港航，大股東Swire再自有化，又或者賣走。

散子

掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

新手一問 其實對沖輸左 但油價平番成本低左 咁都係打和姐

除左燃油對沖輸錢 整體國泰都仲有競爭力既 始終係龍頭

簽左合約，重用緊貴油，好似係

佢地期油輸錢平倉姐(或者mtm loss) ，現貨入油都係隨行就市

其實佢地航空業界係用油大戶，真係好難做到完美對沖，贏就英雄，輸就狗熊

其實意義上只係比貴左(支那一樣啦)
點解個個話佢輸?

係咪因為佢賭大細衰左就會輸左

好明顯係short put啦
一心睇油升，開short收期權金

保守啲應該long call, 都係俾期權金
但係可以鎖定油價上升嘅風險

班友應該係覺得油價唔會升，最多都係橫行
咁走去short put, 以為有錢落袋
點知油價跌到仆街，咁咪要高價接貨囉

真係痴撚線,咁都唔洗炒人

19才子話係優秀英式管治

因XXXXXXXX有同我間bank做deal

個名咁撚長

應該係future...只係佢係高位買落噤多噤遠期先on9 姐

好睇當初管理層個目的，如果以穩定油價成本黎講，佢地係叫成功

穩定係$80-100
重要hedge幾年

嘥氣啦，又唔夠SQ呢啲高質航空比，又唔夠LCC平，高不成低不就。
話Time to Win，成班office友都hea99等退休咁。

個餅只會愈來愈細，只係幾時細到大鑊。